財經台藍屍廢老們 感謝你地為中概股集資

羅兵咸永道料本港全年新股集資額2300至2600億

會計師行羅兵咸永道表示，今年上半年本港有64間新股上市，按年跌24%，新股主要來自零售、消費品、服務業及工業。受惠兩間大型中概股回流，集資額按年增22%，至875億元。羅兵咸永道預計，本港全年有180間新股上市，集資額2300至2600億港元，有望排全球首3位，又預料下半年新股市場投資氣氛將繼續向好，集資需求保持強勁，繼續是亞洲最佳融資平台，而生物科技及新經濟企業是下半年新股主要動力，估計全年有逾10間生物科技企業上市。羅兵咸永道香港資本市場合夥人黃金錢表示，上半年受到疫情影響，加上全球地緣政治及經濟不確定，但新股市場仍然活躍，投資者將注意力轉向生物科技及新經濟企業，認為香港上市改革後，新經濟企業來港上市反應勇躍，而且表現良好，促進香港資本市場多樣化。

財經台既港豬藍屍廢老們 , 準備好抽新股未呀
ipo gogogo